**骨舌鱼目**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：）属于[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[骨舌鱼群或](../Page/骨舌鱼群.md "wikilink")[骨舌总目](../Page/骨舌总目.md "wikilink")，是几种大型的热带河鱼的统称。其鳔发达，富有血管，但鳔不与颅骨相连，除头部外，全身覆盖着大而坚硬的镶嵌状鳞。除异耳鱼科外，本目鱼均为肉食，基本生活在淡水中，也有的种类生活在淡咸水中。本科中最大的种类为南美的巨骨舌鱼，长可达约2.4米，重约91千克，体绿色，有淡红色尾鳍。

## 分类

共有6科：

  - [齒蝶魚科](../Page/齒蝶魚科.md "wikilink")
  - [骨舌鱼科](../Page/骨舌鱼科.md "wikilink")
  - [弓背魚科](../Page/弓背魚科.md "wikilink")
  - [象鼻魚科](../Page/象鼻魚科.md "wikilink")
  - [裸臀魚科](../Page/裸臀魚科.md "wikilink")
  - [巴西骨舌鱼科](../Page/巴西骨舌鱼科.md "wikilink")

此外，[月眼魚科](../Page/月眼魚科.md "wikilink")（）有时也归类于这里，或者独立为[月眼鱼目](../Page/月眼鱼目.md "wikilink")（），与骨舌鱼目一起组成[骨舌鱼群](../Page/骨舌鱼群.md "wikilink")。

## 参考文献

[\*](../Category/骨舌鱼目.md "wikilink")
[Osteoglossiformes](../Category/骨舌鱼群.md "wikilink")